股票代碼與Tsla太相近 生物科技公司Tiziana順勢爆升

巴隆週刊》（Barron's）報導指出，Tiziana股價（TLSA）週三一度衝上盤中歷史新高，明顯是投資者將其代碼與特斯拉（TSLA）搞混，更有趣的是，Tiziana股價在過去1個月裡飆漲47%，特斯拉股價也上漲56%；此外，Tiziana股價今年迄今上漲219%，特斯拉股價則上漲270%。

據《彭博》說法，Tiziana作為1家生技公司，不僅沒有銷售數字，也沒有1個分析師追蹤這檔股票，今年年初時，Tiziana市值僅不到7500萬美元，直到今年武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情爆發，Tiziana才開始有些動作出現，像是宣佈在療法開發方面的合作關係。

《巴隆週刊》指出，像這樣將「TLSA」與「TSLA」搞混的案例並非今年首見，如「Zoom Technologies」今年稍早就被不少投資人誤當成視訊會議服務公司「Zoom Video」，由於Zoom Video股價在疫情期間一飛衝天，「Zoom Technologies」也因名字相近，意外搭上這股順風車，當時美國證券交易委員會（SEC）一度出面暫停Zoom Technologies的股票交易，防止混亂情況升級。

好似之前隻ZM咁

𠵱個世界真係咁on9嘅咩

係咪晨早預知tesla大升所以專登整個咁嘅代號

點解美股唔用號碼既

傻散主導的市場

弱撚閪智

所以你話啲人唔係亂炒Tesla 都冇人信啦
繼續接火棒

COKE都係

因為 10 x 10 x 10 x 10

同

26 x 26 x 26 x 26

x 26 x 26 x 26

的分別

痴線，尼個真on9

班鬼佬係咪本身諗住炒起隻TLSA點知炒錯左TSLA

見人買就買點解買錯㗎

我真係好鍾意睇股壇眾生相，柒過無線啲膠劇，峯迴路轉過Netflix
啲神劇。

之前有隻同Zoom撞名好似仲癲